【制裁 11 官】港府轟美「起底」官員違私隱 惟商經局亦曾公開被制裁者詳細資料

美國日前宣布制裁 11 名中港官員，包括行政長官林鄭月娥、律政司司長鄭若驊、警務處長鄧炳強、中聯辦主任駱惠寧等，並公開相關官員的個人資料。政府及多位官員昨日相繼發聲明譴責，斥美國政府故意公開官員個人資料做法「可悲」，有如獲國家認可的「起底」；同被制裁的政制及內地事務局局長曾國衞亦批評有關行為是肆意「起底」、流氓行徑。不過翻查資料，發現商經局亦曾公開大量被制裁者的個人資料，包括姓名、出生日期、證件號碼等。人民力量陳志全認為，公開被制裁者資料是國際慣常做法，「唔該班香港高官鬧美國前做吓功課先！」

對於政府就官員個人資料被公開的譴責，陳志全今日於 Facebook 發文，並貼出香港商務及經濟發展局所實施的聯合國安全理事會制裁名單，指港府都曾經公開被制裁者的詳細個人資料。他解釋，「這是國際慣常做法，否則全世界叫『曾國衛』的人也可能受牽連」，批評「唔該班香港高官鬧美國前做吓功課先！」

陳志全貼出政府實施的聯合國安全理事會制裁名單、商經局網站顯示，港府根據《聯合國制裁條例》(第537章)，對阿富汗、索馬里、伊朗、北韓、利比亞及中非共和國等國家及地區，實施軍火、財政及旅行禁令制裁，並公開被制裁者的名單及個人資料，包括姓名、國籍、護照號碼等。

陳志全反問，「曾國衛會不會批評（商經局局長）邱騰華肆意起底，無道德底綫行為太離譜，差劣行徑等同國家級認可的起底行為，嚴重侵犯私隱及危害個人安全，明顯是過度披露和不必要，對當事人做成極大的滋擾？私隱專員會不會對特區政府的所作所為深感失望？」

《立場新聞》正就事件向商經局查詢。

腐乳華我係你就即刻買機票走

基本法

double standards and hypocrisy

咁講算唔算承認中共有份向美國播武漢肺炎

捉蟲

波仔真係笑到成隻狗咁

根本全世界都係咁做，港共想spin呃鳩班藍屍

成班柒頭 下下都自打嘴巴

原來港共有前科 咁唔怪得人跟住做

燒山都有解釋過啦！
全世界有十多個陳大文，講邊個先？

個撚個國際罪犯都會俾人公開資料架啦
唔撚公開撚知制裁邊個咩
On9

支那就是柒

這是赤裸裸的雙重標準

聽日send enail問下私隱公署 有冇人一齊